父母都只擁有責任 不擁有子女 何況所謂主權移交

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 CrossStrait
時間 Sat Jun 30 09:28:55 2012
───────────────────────────────────────

※ 引述《ottoyu (otto)》之銘言：
: 推 chenglap:香港是我們香港人的. 61.18.51.146 06/29 21:35
: → chenglap:不是侵略者的. 61.18.51.146 06/29 21:36
: 香港是香港人的，也是中國人的，難道香港不是中國領土，它只不過是特別行政區而已，
: 其他沒什么特別的，你憑什么不讓別的國人去？
: 就如同台北是台北人的，也是台灣人的，有問題嗎？
: 誰是侵略者？中英有協議，主權移交沒問題。大陸人去香港也按規定辦理手續，出入香
: 剛沒問題。你如此情緒化的發言，自我情緒的控制能力太差。

把人類當成「自己擁有的財產」.
這種制度叫作「奴隸制度」.

「擁有」這個概念是一個糊塗賬, 甚麼叫擁有? 搞清楚一點, 不是臺灣
人擁有臺北, 而是臺北人擁有臺灣這個身份認同. 某天若這個共同的身
份認同, 從臺北人的心中消失, 則這件事也會結束.

是的, 你的想法, 不僅有問題, 而且問題很大.

你想像中的那種擁有, 是想像認為「我是臺灣人, 所以臺北是我的, 所
以我有權統治臺北」, 不對, 這件事應該這樣想, 「我是臺北人, 今天
的我也認同臺灣, 所以我是臺灣人. 我願意和其他臺灣人合作, 共同守
護臺灣」.

「臺灣人」只是一個「被擁有」的身份認同, 因為有了人類, 有人類自
認為臺灣人, 所以才有臺灣人. 而在這個臺灣島上居住的人, 因為逐漸
形成起一種共患難的意識, 不論臺北人, 高雄人, 臺中人, 他們都一起
以臺灣人自稱自己, 他們互相不「擁有」對方, 他們各自選自己的市長
, 沒有人認為高雄人應該決定臺北的市長, 或者臺北人就應該決定高雄
的市長. 他們互相可能也會有不滿和利害衝突.

一個人只會確定擁有的是自己.
其他的所謂擁有, 就只意味著增加責任.

人類擁有家庭時, 擁有他的兒子時, 不代表他「擁有決定他兒子生與死
的權力」, 只代表他擁有照顧兒子的責任. 他可以割離這種關係, 捨棄
這種責任, 但他不能說, 他擁有兒子, 所以要殺是他家的事情. 兒子一
出生, 兒子就擁有他自己, 而不是父親的財產. 當大家的想法有衝突時
, 父親無權決定兒子的命運.

你去到美國, 你隨便踏進別人的家, 別人可以一槍將你打死. 不會有著
所謂「我是美國人, 你的家是屬於全美國人的, 所以我也擁有你的家」
這樣的道理, 別人不會接受的.

當然如果你相信的是奴隸制度, 那麼, 人類, 或者他所居住的土地, 都
可以是一群見都沒見過臉的人的財產. 那麼我以上的話, 你想你應該是
不認同的, 那麼自然地, 這是清楚的意見分別. 沒甚麼說服的需要就是
了.

: 哪個香港人祖籍在香港？一千年前哪個香港人住在現在的香港？不過比別人多來了兩代，
: 就說什么生于斯長于斯？
: 土地屬于生于斯長于斯的人民？印第安人、琉球人、巴勒斯坦人的土地哪？
: 就算土地確實屬于生長在其上的人民，也是屬于全體中國人的。廣州是廣州人的廣州，是

我數不出來, 我父系血緣上的祖先是在鴉片戰爭時在香港島拾回來的棄
嬰, 也許祖籍是俄羅斯?

生於斯長於斯就是生命有意識之後的現實, 反而我覺得把這扯到千年前
你連名字都說不出來的祖先, 在中文上也說不通.

印第安人, 琉球人, 巴勒斯基人的土地是被侵略者搶奪的. 假設你希望
加入成為那些侵略者的一員, 或者認為那是一種正確的行為, 我沒意見
, 我也覺得很多人很羡慕當侵略者. 這很正常.

古往今來, 直至未來, 想要統治別人的人不會少, 想要抵抗的人也不會
少. 統治者方既有秦始皇, 成吉思汗, 凱薩. 抵抗者方也有田單, 華盛
頓, 威廉泰爾, 人的成長經歷會讓他加入其中一方. 這場在歷史長河的
萬年爭鬥會持續下去, 不會輕易結束. 過去反抗者的後代, 可能會變成
新的統治者, 過去統治者的後代, 也可以加入反抗者. 每一個活著的人
都可以做出這樣的選擇, 而不受他的血緣影響.

只是在不同的時空, 不同的地點, 再一次的交鋒而已.

我的性格決定了我的陣營, 物以類聚, 感覺到和我性格相容的人, 就算
一開始跟我陣營不同, 也會慢慢走近. 跟我性格不相容的人, 就算本來
陣營相同, 最終也會討厭我. 我不會討厭另一個陣營的人, 或者覺得應
該殺之而後快, 就算把他們殲滅了, 未來可能我自己的子孫就是這樣的
人也說不定. 在不針對我的前題下, 這種萬年甚至十萬年的戰爭, 沒有
爭一日長短的需要.

讓更多人受統治而被決定命運, 讓更多人能決定自己的命運, 這兩件事
打從一開始就不相容不是嗎?

什么

此post已完

于于于于于

ottoyu 係中國人